<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lipu kule</title><link>https://lipukule.org/</link><description>Recent content on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tpo</language><lastBuildDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>nasin kulupu li seme?</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/25/nasin-kulupu-li-seme/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/25/nasin-kulupu-li-seme/</guid><description>toki. mi kulupu Aponi. jan mute li sona ala e ‘kulupu’ ni; mi wile pana e sona pi nasin ni mi.
&amp;lsquo;nasin kulupu&amp;rsquo; li seme? kulupu pi toki pona la, jan mute li sama ni: ona li taso ala lon lawa ona, li kulupu pi sijelo sama. nasin pi kulupu ni li mute; kulupu tu li ken pilin ante mute tawa nasin kulupu ona, li ken ante mute. ni taso li nasin kulupu: jan li taso ala lon lawa.</description></item><item><title>isipin</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/22/isipin/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/22/isipin/</guid><description>tenpo ale la, jan mute li pali e nimi sin pi toki pona. jan mute li toki e ni: &amp;lsquo;a, mi wile toki e ijo ni lon toki pona! taso mi sona ala e nimi pona tawa ona. ni la mi o pali e nimi sin pi kon ni. a a.&amp;rsquo; tenpo mute la, nimi sin li musi taso, li kama suli ala. jan mute li sona ala e ona.</description></item><item><title>lawa pi ma Setona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/19/lawa-pi-ma-setona/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/19/lawa-pi-ma-setona/</guid><description>jan mute li sona e ma tomo Setona (Sedona). ona li lon ma Jawapa (Yavapai) pi ma Alisona (Arizona). sina sona e ona, la tan pi sona sina li kiwen loje suli lon ona. ma tomo Setona li pona tawa jan mute tan kiwen suli ni. jan mute li tawa ona tan suwi ma, tan lukin pona. jan li ken tawa nena lon nasin, li ken sona e kasi mute, li ken lukin e ijo pi pona suwi.</description></item><item><title>sowejoki</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/16/sowejoki/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/16/sowejoki/</guid><description>sina sona ala sona e toki musi &amp;lsquo;Jabberwocky&amp;rsquo; tan jan Luwikalo (Lewis Carroll)? ona li toki musi pi wawa mute. jan mute li sona e ona, taso ona li sama ala pi toki musi ante.
lon ona la, nimi nasa mute li lon. nimi li nasa tan ni: jan ala li sona e kon ona. ona li nimi pi kon ala - jan Lewikalo li pali e nimi sin lon pali pi toki ona!</description></item><item><title>pilin mi tawa ilo nanpa</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/13/pilin-mi-tawa-ilo-nanpa/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/13/pilin-mi-tawa-ilo-nanpa/</guid><description>ilo nanpa pi jan Sate li pona mute tawa kulupu pi toki pona. jan Sate li pali e sitelen tawa pi ilo nanpa; ona li musi a! ni la, mi wile kama jo e ilo nanpa.
mi toki e ni tawa jan Sate kepeken nasin toki pi ilo sona: “mi wile jo e ilo nanpa. mi ken pana e mani tawa sina.” ona li toki e ni: “o pana e mani tawa poki mi.</description></item><item><title>len kule</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/11/len-kule/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/11/len-kule/</guid><description>ni li len lipu pi jan kule. ona o pona!
jelo li suno: suno insa li walo e nasin.
loje li olin: o pini ala e olin.
laso li kasi: ma jan li ma kasi.
pimeja li kulupu: jan li kulupu wan.
kule li mi mute: jan ale li pona.</description></item><item><title>telo li lon ma mi</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/09/telo-li-lon-ma-mi/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/09/telo-li-lon-ma-mi/</guid><description>telo li lon ma mi pipi tan anpa kalama kon telo li tan sewi lon ma mi</description></item><item><title>tomo kasi nanpa tu</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/07/tomo-kasi-nanpa-tu/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/07/tomo-kasi-nanpa-tu/</guid><description>lon ma Olako (Oracle) pi ma Alisona (Arizona, U.S.) la, ma pi telo ala en weka pi ijo ante ale la, tomo suli li lon. ona li tomo walo pi kiwen lukin mute. taso, ante tawa ni la insa ona li jo e ijo mute. insa ona, la kasi li lon! kasi mute en ma ante li lon insa pi tomo walo ni. jan li sona e tomo walo ni: ona li tomo kasi nanpa tu.</description></item><item><title>pan sike suwi</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/04/pan-sike-suwi/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/04/pan-sike-suwi/</guid><description>nasin pali pi pan sike suwi
ijo:
ko pan ko suwi ko jelo tan telo soweli, anu ko walo tan kasi ko pi kama suli ko namako selo kili (lon wile sina) ko pan: ko suwi: ko jelo: ko pi kama suli: (ko pi kama suli li seli lon telo)
ko namako: selo kili: o namako e ko pan kepeken ko pi kama suli, kepeken ko namako o pakala e ko jelo lon poki o pali e ko jelo kepeken ilo palisa o pana e ko suwi o pali o pana e ko pan o pali sina wile e namako anu seme?</description></item><item><title>ijo lon pi lon ala</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/01/ijo-lon-pi-lon-ala/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/01/ijo-lon-pi-lon-ala/</guid><description>tenpo mute la, jan li kepeken nasin tawa sona pi ijo lon. nasin ni la, jan li ken sona e ijo lon, li ken pali e ijo kepeken sona, li ken kama e sona sin. tenpo mute la, ni li lon: ijo li lon, anu ijo li powe. ona tu li ken ala lon tenpo sama. ni li nasin sona pi tenpo mute.
taso tenpo sin la, jan sona nasin li open e toki ni: ken la, ni li lon ala.</description></item><item><title>monsutatesu</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/29/monsutatesu/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/29/monsutatesu/</guid><description>o awen: sina jan sin pi toki pona la, toki ni li ken pona ala a.
nimi &amp;lsquo;monsuta&amp;rsquo; li nimi pi toki pona pi tenpo pini mute. kon ona li sama ni: ijo li monsuta la, ona li ken pana e ike tawa sina, li ken moli e sina. ni la sina pilin ike tan ona. pilin ni li &amp;lsquo;pilin monsuta&amp;rsquo;. ijo li &amp;lsquo;monsuta&amp;rsquo;.
taso, kon pi toki &amp;lsquo;ona li monsuta e jan&amp;rsquo; li seme?</description></item><item><title>o kama sitelen e lipu kule!</title><link>https://lipukule.org/mi/o-kama-sitelen-e-lipu-kule/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:12:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/mi/o-kama-sitelen-e-lipu-kule/</guid><description>mi mute li wile e sitelen pona sina. lipu ni li tan jan pi toki pona. sina ken lukin e ni la, sina jan pi toki pona. o kama sitelen!
sina pali e sitelen sin la, o pana e ni tawa jan pali pi lipu kule.
sina ken kama lon kulupu Discord pi lipu kule. ni la, o pana e sitelen sina lon kulupu ni. o kepeken ni: discord.gg/TmReVRxG8Z sina ken pana e lipu E-mail tawa jan pali pi lipu kule.</description></item><item><title>kulupu pali pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</guid><description>tenpo pini la jan mute li jo ala e ilo pi toki pona. taso tenpo ni la ilo pi toki pona li lon. tan seme a? kulupu pali pona li kama lon. kulupu pali pona li pali e ilo pi toki pona. tenpo ni la ona li kama lon e ilo tu wan pi toki pona. mi pana e lukin pi ilo ni tawa sina.
o lukin: ilo mute ni li pini ala.</description></item><item><title>tan suli lipu li seme?</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/24/tan-suli-lipu-li-seme/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/24/tan-suli-lipu-li-seme/</guid><description>lipu kule li tan wile pi jan mute. lipu kule li tan pali pi jan mute. jan mute li lon nasin mute. taso jan pali ali li wile e ni: lipu ni o nasin pona.
mi ken sitelen mute e nasin pona. taso mi sitelen e ni kepeken toki lili. o kama sona e nasin pona pi lipu kule.
mi la, ‘pona’ li seme?
mi wile e ni: lipu ni li pona tawa jan mute pona.</description></item><item><title>omekapo</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</guid><description>ken la, sina lon kulupu &amp;lsquo;ma pona pi toki pona&amp;rsquo; la, sina kute mute e ni lon toki uta: &amp;lsquo;omekapo!&amp;rsquo; taso sina sona ala sona e kon pi nimi ni? sina sona la, sina sona ala sona e tan, e kama lon pi nimi ni?
sina sona ala la, toki ni li ken pana e sona.
tenpo pini mute mute la, jan mute pi toki pona li kama lon kulupu lon ma Teka (Texas).</description></item><item><title>lipu kule li kama lon</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/20/lipu-kule-li-kama-lon/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/20/lipu-kule-li-kama-lon/</guid><description>lipu sin pi toki pona li kama lon. nimi ona li ‘lipu tenpo’. jan pali pi lipu tenpo li wile pana e lipu sin lon tenpo mun kama. toki pona la, ona li lipu nanpa wan sama ni.
jan lawa pi lipu tenpo li toki e ni: “sina wile sitelen tawa lipu ni la, o sitelen ala e ijo pi nasin jan. sina ken sitelen e ijo lon tenpo ni. taso, sina ken ala pana e pilin sina lon sitelen sina.</description></item><item><title>jan Ana</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-ana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/jan-ana/</guid><description>ona li jan pona!</description></item><item><title>jan Jan</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-jan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/jan-jan/</guid><description>ona li jan pona!</description></item><item><title>jan Nijo</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-nijo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/jan-nijo/</guid><description>jan Nijo li jan pona!</description></item><item><title>kala pona Tonyu</title><link>https://lipukule.org/janpali/kala-pona-tonyu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/kala-pona-tonyu/</guid><description>ona li kala pona!</description></item><item><title>kule epiku Atawan</title><link>https://lipukule.org/janpali/kule-epiku-atawan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/kule-epiku-atawan/</guid><description>ona li kule pona!</description></item><item><title>kulupu En</title><link>https://lipukule.org/janpali/kulupu-en/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/kulupu-en/</guid><description>ona li kulupu pona!</description></item><item><title>waso pimeja</title><link>https://lipukule.org/janpali/waso-pimeja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/waso-pimeja/</guid><description>ona li waso pona!</description></item></channel></rss>