<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lipu kule</title><link>https://lipukule.org/</link><description>Recent content on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tpo</language><lastBuildDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>nasin nanpa mute li lon</title><link>https://lipukule.org/post/2021/09/21/nasin-nanpa-mute-li-lon/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/09/21/nasin-nanpa-mute-li-lon/</guid><description>nasin pi toki pona la, ijo pi wile suli ala o weka. nanpa li ijo ni. tenpo mute la, jan li wile sona e ni taso: ijo ala anu wan anu tu anu mute li lon? kulupu Wapili li jo e nimi ni taso, li awen lon pona.
ni la, nasin nanpa pu li ike tan wile. jan Sonja li wile e ni: sina wile ala toki e nanpa suli. kin la, tenpo pini suli la, nimi luka en mute en ale li nimi nanpa ala!</description></item><item><title>tenpo pi suno sin pi ma Anku li kama!</title><link>https://lipukule.org/post/2021/08/15/tenpo-pi-suno-sin-pi-ma-anku-li-kama/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/08/15/tenpo-pi-suno-sin-pi-ma-anku-li-kama/</guid><description>mi pali e lipu ni tan seme? tenpo ni li tenpo pi suno sin nanpa 75 pi ma Anku. tan seme la nimi pi tenpo ni li tenpo pi suno sin? tenpo pini ni la jan pi ma Anku li pilin e ni: ona li kama jo e suno sin. mi wile ala utala e ma Nijon e jan pi ma Nijon. mi wile toki taso e tenpo pini pi ma Anku tan ni: jan mute li sona ala e ona.</description></item><item><title>lipu ku: lipu sin pi toki pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/08/07/lipu-ku-lipu-sin-pi-toki-pona/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/08/07/lipu-ku-lipu-sin-pi-toki-pona/</guid><description>lipu ku li seme? lipu ku li lipu sin pi toki pona tan jan Sonja. pu la nimi 120 li nimi ale pi toki pona, taso jan Sonja li pana e nimi sin tan kulupu pi toki pona tawa lipu ku. ku la nimi ku suli en nimi ku lili li lon. nimi ku suli li nimi lon ku. jan mute li kepeken nimi ni. nimi ku lili li nimi kin lon ku, taso jan lili kepeken nimi ni.</description></item><item><title>musi moli</title><link>https://lipukule.org/post/2021/07/10/musi-moli/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/07/10/musi-moli/</guid><description>mi ante toki e toki &amp;ldquo;Todesfuge&amp;rdquo; tan jan Paul Celan. ona li musi ala. ona li pana e pilin ike. mi lukin e ona la mi pana telo tan lukin mi. nena lili mute li kama lon selo mi. taso, kin la ona li suli mute. ni la mi wile ante toki e ona li wile e ni: jan mute li lukin e ona li kama sona e ike pini.</description></item><item><title>sike lili laso walo</title><link>https://lipukule.org/post/2021/06/13/sike-lili-laso-walo/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/06/13/sike-lili-laso-walo/</guid><description>tenpo sike 1990 la ilo Ojase nanpa wan (Voyager 1) li pali e sitelen ni tan wile pi jan Ka Sekan (Carl Sagan). jan Ka Sekan li jan pi sona mun li jan pi sitelen lipu. tenpo pali pi sitelen ni la ilo Ojase nanpa wan li weka mute mute tan ma jan. sitelen ni la ma jan li sike lili lili walo lon linja suno.
nimi pi sitelen ni li “sike lili laso walo” (“the Pale Blue Dot”).</description></item><item><title>kulupu pi lanpan nimi ISO tawa toki pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/06/12/kulupu-pi-lanpan-nimi-iso-tawa-toki-pona/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/06/12/kulupu-pi-lanpan-nimi-iso-tawa-toki-pona/</guid><description>tenpo mute la jan li wile kama jo e nimi ISO (ISO-639-3) tawa toki pona.
tan seme nimi ISO li pana e ken mute tawa toki pona:
nimi ISO li tan sona tawa ilo. nimi ISO li lon la ilo mute li ken sona e lon pi toki pona. nimi ISO li lon ala la ilo mute li ken ala sona e lon pi toki pona. ilo li wile e nimi ISO tawa sona toki.</description></item><item><title>lipu Wikipesija sin</title><link>https://lipukule.org/post/2021/05/02/lipu-wikipesija-sin/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/05/02/lipu-wikipesija-sin/</guid><description>jan li pali e lipu Wikipesija sin. jan Tepo li kama jo e ilo tawa lipu. jan Sasi li pana e sitelen tawa ona. jan Mimoku li lanpan e sitelen majuna tan tokipona.wikipedia.org (lipu moli).
tan seme? fandom.com li ike mute. ona li jo e ijo mute pi toki pona ala li jo e lipu mani mute. fandom.com li lipu pi toki pona taso ala.
kin la, jan tan kulupu pi lanpan nimi ISO tawa toki pona li wile e lipu mute pi toki pona.</description></item><item><title>o lukin ala e monsi</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/14/o-lukin-ala-e-monsi/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/14/o-lukin-ala-e-monsi/</guid><description>suli: nimi musi ni li monsuta lili. ni li ike tawa sina la o lukin ala e ona.
tenpo pini mute la, kulupu li lon. kulupu ni li lili mute. jan lawa pi kulupu li jan Makalesi. ona li sona mute li lawa pona e kulupu. jan olin ona en ona li jo e jan lili wan. jan lili li jan Maku. ona li wile sona e ale li toki tawa jan ale.</description></item><item><title>jan pi moli ala</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/11/jan-pi-moli-ala/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/11/jan-pi-moli-ala/</guid><description>tenpo kama la, mi wile ala moli. mi wile awen lon tenpo ale.
(nimi pi pu ala: monsuta, misikeke, majuna)
sina o sona e ni: mi toki musi e moli e ijo ante ike. mi wile e ni: sitelen ni li musi. taso, o lukin e pilin sina.
pilin ken la, sina toki e ni: “taso, jan Api o, jan pi moli ala li pilin ike, li jo ala e jan pona e jan olin e nasin.</description></item><item><title>nimi 'tonsi' li pona a!</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/08/nimi-tonsi-li-pona-a/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/08/nimi-tonsi-li-pona-a/</guid><description>tonsi li seme? nimi ‘tonsi’ la, kepeken tu wan li lon. kepeken nanpa wan la, tonsi li mije ala li meli ala. kepeken nanpa tu la, kon pi nimi tonsi li ni: jan li mije tawa meli, anu jan li meli tawa mije, anu jan li meli anu mije tawa tonsi. kepeken nanpa tu wan la, kon pi nimi tonsi li ni; jan anu ijo li lukin meli ala li lukin mije ala.</description></item><item><title>kijetesantakalu tu</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/05/kijetesantakalu-tu/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/05/kijetesantakalu-tu/</guid><description>SITELEN NANPA WAN: kijetesantakalu tu li lon poka supa. lipu pu li lon sewi supa. kijetesantakalu nanpa wan li toki e ni tawa kijetesantakalu nanpa tu: &amp;ldquo;lipu pu li pu ala pu?&amp;quot;
SITELEN NANPA TU: kijetesantakalu nanpa tu li toki e ni: &amp;ldquo;lipu pu la lipu pu li pu ala. sina pali e ijo kepeken lipu pu la ona taso li pu&amp;rdquo;
SITELEN NANPA TU WAN: kijetesantakalu nanpa wan li toki e ni: &amp;ldquo;a, mi sona.</description></item><item><title>pali kulupu: toki forth pi jan Eris</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/02/pali-kulupu-toki-forth-pi-jan-eris/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/02/pali-kulupu-toki-forth-pi-jan-eris/</guid><description>toki ilo forth li ilo wan ala. ona li kulupu ilo. ona mute li jo e tan wan, taso ona li ken ante mute a! ilo forth ante li lon. ilo gforth li lon. ilo jonesforth li lon. ilo pforth li lon. ale li ante. taso ale li ilo forth.
mi en jan Eris li toki mute e kulupu ilo ni. ona li pali e ilo sin. ona li ilo pi kulupu ni.</description></item><item><title>waso kule pi tawa mute</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/28/waso-kule-pi-tawa-mute/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/28/waso-kule-pi-tawa-mute/</guid><description>waso pi kalama suwi.
waso pi tawa sewi.
tawa sina ali la
sike kule lon sewi
li kama tan luka sina.
waso lili. waso pona.
sina tawa lon ali
li pana e kon seli pona
tawa insa pona mi.</description></item><item><title>nasin kulupu li seme?</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/25/nasin-kulupu-li-seme/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/25/nasin-kulupu-li-seme/</guid><description>toki. mi kulupu Aponi. jan mute li sona ala e ‘kulupu’ ni; mi wile pana e sona pi nasin ni mi.
&amp;lsquo;nasin kulupu&amp;rsquo; li seme? kulupu pi toki pona la, jan mute li sama ni: ona li taso ala lon lawa ona, li kulupu pi sijelo sama. nasin pi kulupu ni li mute; kulupu tu li ken pilin ante mute tawa nasin kulupu ona, li ken ante mute. ni taso li nasin kulupu: jan li taso ala lon lawa.</description></item><item><title>isipin</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/22/isipin/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/22/isipin/</guid><description>tenpo ale la, jan mute li pali e nimi sin pi toki pona. jan mute li toki e ni: &amp;lsquo;a, mi wile toki e ijo ni lon toki pona! taso mi sona ala e nimi pona tawa ona. ni la mi o pali e nimi sin pi kon ni. a a.&amp;rsquo; tenpo mute la, nimi sin li musi taso, li kama suli ala. jan mute li sona ala e ona.</description></item><item><title>lawa pi ma Setona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/19/lawa-pi-ma-setona/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/19/lawa-pi-ma-setona/</guid><description>jan mute li sona e ma tomo Setona (Sedona). ona li lon ma Jawapa (Yavapai) pi ma Alisona (Arizona). sina sona e ona, la tan pi sona sina li kiwen loje suli lon ona. ma tomo Setona li pona tawa jan mute tan kiwen suli ni. jan mute li tawa ona tan suwi ma, tan lukin pona. jan li ken tawa nena lon nasin, li ken sona e kasi mute, li ken lukin e ijo pi pona suwi.</description></item><item><title>sowejoki</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/16/sowejoki/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/16/sowejoki/</guid><description>sina sona ala sona e toki musi &amp;lsquo;Jabberwocky&amp;rsquo; tan jan Luwikalo (Lewis Carroll)? ona li toki musi pi wawa mute. jan mute li sona e ona, taso ona li sama ala pi toki musi ante.
lon ona la, nimi nasa mute li lon. nimi li nasa tan ni: jan ala li sona e kon ona. ona li nimi pi kon ala - jan Lewikalo li pali e nimi sin lon pali pi toki ona!</description></item><item><title>pilin mi tawa ilo nanpa</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/13/pilin-mi-tawa-ilo-nanpa/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/13/pilin-mi-tawa-ilo-nanpa/</guid><description>ilo nanpa pi jan Sate li pona mute tawa kulupu pi toki pona. jan Sate li pali e sitelen tawa pi ilo nanpa; ona li musi a! ni la, mi wile kama jo e ilo nanpa.
mi toki e ni tawa jan Sate kepeken nasin toki pi ilo sona: “mi wile jo e ilo nanpa. mi ken pana e mani tawa sina.” ona li toki e ni: “o pana e mani tawa poki mi.</description></item><item><title>len kule</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/11/len-kule/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/11/len-kule/</guid><description>ni li len lipu pi jan kule. ona o pona!
jelo li suno: suno insa li walo e nasin.
loje li olin: o pini ala e olin.
laso li kasi: ma jan li ma kasi.
pimeja li kulupu: jan li kulupu wan.
kule li mi mute: jan ale li pona.</description></item><item><title>telo li lon ma mi</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/09/telo-li-lon-ma-mi/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/09/telo-li-lon-ma-mi/</guid><description>telo li lon ma mi pipi tan anpa kalama kon telo li tan sewi lon ma mi</description></item><item><title>tomo kasi nanpa tu</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/07/tomo-kasi-nanpa-tu/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/07/tomo-kasi-nanpa-tu/</guid><description>lon ma Olako (Oracle) pi ma Alisona (Arizona, U.S.) la, ma pi telo ala en weka pi ijo ante ale la, tomo suli li lon. ona li tomo walo pi kiwen lukin mute. taso, ante tawa ni la insa ona li jo e ijo mute. insa ona, la kasi li lon! kasi mute en ma ante li lon insa pi tomo walo ni. jan li sona e tomo walo ni: ona li tomo kasi nanpa tu.</description></item><item><title>pan sike suwi</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/04/pan-sike-suwi/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/04/pan-sike-suwi/</guid><description>nasin pali pi pan sike suwi
ijo:
ko pan ko suwi ko jelo tan telo soweli, anu ko walo tan kasi ko pi kama suli ko namako selo kili (lon wile sina) ko pan: ko suwi: ko jelo: ko pi kama suli: (ko pi kama suli li seli lon telo)
ko namako: selo kili: o namako e ko pan kepeken ko pi kama suli, kepeken ko namako o pakala e ko jelo lon poki o pali e ko jelo kepeken ilo palisa o pana e ko suwi o pali o pana e ko pan o pali sina wile e namako anu seme?</description></item><item><title>ijo lon pi lon ala</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/01/ijo-lon-pi-lon-ala/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/01/ijo-lon-pi-lon-ala/</guid><description>tenpo mute la, jan li kepeken nasin tawa sona pi ijo lon. nasin ni la, jan li ken sona e ijo lon, li ken pali e ijo kepeken sona, li ken kama e sona sin. tenpo mute la, ni li lon: ijo li lon, anu ijo li powe. ona tu li ken ala lon tenpo sama. ni li nasin sona pi tenpo mute.
taso tenpo sin la, jan sona nasin li open e toki ni: ken la, ni li lon ala.</description></item><item><title>monsutatesu</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/29/monsutatesu/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/29/monsutatesu/</guid><description>o awen: sina jan sin pi toki pona la, toki ni li ken pona ala a.
nimi &amp;lsquo;monsuta&amp;rsquo; li nimi pi toki pona pi tenpo pini mute. kon ona li sama ni: ijo li monsuta la, ona li ken pana e ike tawa sina, li ken moli e sina. ni la sina pilin ike tan ona. pilin ni li &amp;lsquo;pilin monsuta&amp;rsquo;. ijo li &amp;lsquo;monsuta&amp;rsquo;.
taso, kon pi toki &amp;lsquo;ona li monsuta e jan&amp;rsquo; li seme?</description></item><item><title>o kama sitelen e lipu kule!</title><link>https://lipukule.org/mi/o-kama-sitelen-e-lipu-kule/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:12:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/mi/o-kama-sitelen-e-lipu-kule/</guid><description>mi mute li wile e sitelen pona sina. lipu ni li tan jan pi toki pona. sina ken lukin e ni la, sina jan pi toki pona. o kama sitelen!
sina pali e sitelen sin la, o pana e ni tawa jan pali pi lipu kule.
sina ken kama lon kulupu Discord pi lipu kule. ni la, o pana e sitelen sina lon kulupu ni. o kepeken ni: discord.gg/TmReVRxG8Z sina ken pana e lipu E-mail tawa jan pali pi lipu kule.</description></item><item><title>kulupu pali pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</guid><description>tenpo pini la jan mute li jo ala e ilo pi toki pona. taso tenpo ni la ilo pi toki pona li lon. tan seme a? kulupu pali pona li kama lon. kulupu pali pona li pali e ilo pi toki pona. tenpo ni la ona li kama lon e ilo tu wan pi toki pona. mi pana e lukin pi ilo ni tawa sina.
o lukin: ilo mute ni li pini ala.</description></item><item><title>tan suli lipu li seme?</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/24/tan-suli-lipu-li-seme/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/24/tan-suli-lipu-li-seme/</guid><description>lipu kule li tan wile pi jan mute. lipu kule li tan pali pi jan mute. jan mute li lon nasin mute. taso jan pali ali li wile e ni: lipu ni o nasin pona.
mi ken sitelen mute e nasin pona. taso mi sitelen e ni kepeken toki lili. o kama sona e nasin pona pi lipu kule.
mi la, ‘pona’ li seme?
mi wile e ni: lipu ni li pona tawa jan mute pona.</description></item><item><title>omekapo</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</guid><description>ken la, sina lon kulupu &amp;lsquo;ma pona pi toki pona&amp;rsquo; la, sina kute mute e ni lon toki uta: &amp;lsquo;omekapo!&amp;rsquo; taso sina sona ala sona e kon pi nimi ni? sina sona la, sina sona ala sona e tan, e kama lon pi nimi ni?
sina sona ala la, toki ni li ken pana e sona.
tenpo pini mute mute la, jan mute pi toki pona li kama lon kulupu lon ma Teka (Texas).</description></item><item><title>lipu kule li kama lon</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/20/lipu-kule-li-kama-lon/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/20/lipu-kule-li-kama-lon/</guid><description>lipu sin pi toki pona li kama lon. nimi ona li ‘lipu tenpo’. jan pali pi lipu tenpo li wile pana e lipu sin lon tenpo mun kama. toki pona la, ona li lipu nanpa wan sama ni.
jan lawa pi lipu tenpo li toki e ni: “sina wile sitelen tawa lipu ni la, o sitelen ala e ijo pi nasin jan. sina ken sitelen e ijo lon tenpo ni. taso, sina ken ala pana e pilin sina lon sitelen sina.</description></item><item><title>jan Ana</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-ana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/jan-ana/</guid><description>ona li jan pona!</description></item><item><title>jan Jan</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-jan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/jan-jan/</guid><description>ona li jan pona!</description></item><item><title>jan Nijo</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-nijo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/jan-nijo/</guid><description>jan Nijo li jan pona!</description></item><item><title>kala pona Tonyu</title><link>https://lipukule.org/janpali/kala-pona-tonyu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/kala-pona-tonyu/</guid><description>ona li kala pona!</description></item><item><title>kule epiku Atawan</title><link>https://lipukule.org/janpali/kule-epiku-atawan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/kule-epiku-atawan/</guid><description>ona li kule pona!</description></item><item><title>kulupu En</title><link>https://lipukule.org/janpali/kulupu-en/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/kulupu-en/</guid><description>ona li kulupu pona!</description></item><item><title>waso pimeja</title><link>https://lipukule.org/janpali/waso-pimeja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/janpali/waso-pimeja/</guid><description>ona li waso pona!</description></item></channel></rss>