<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jan Epen on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-epen/</link><description>Recent content in jan Epen on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tok</language><lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 20:31:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/janpali/jan-epen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ante toki pi AU MAGASIN DE NOUVEAUTES (esun pi ijo sin)</title><link>https://lipukule.org/post/2022/07/16/ante-toki-pi-au-magasin-de-nouveautes-esun-pi-ijo-sin/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 20:31:50 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2022/07/16/ante-toki-pi-au-magasin-de-nouveautes-esun-pi-ijo-sin/</guid><description>mi ante e toki pi toki lili “AU MAGASIN DE NOUVEAUTES” tan jan Isan. sina ken pilin e ni: ona li nasa lili. jan Isan li pali ala e toki lili kepeken lawa pi toki lili. ona li lukin pali e ona kepeken nasin sin. toki ni li lon kulupu pi toki lili “leko pi pali tomo pi pini ala”. mi wile pana e toki lili ante lon kulupu ni.</description></item><item><title>tenpo suno pi tenpo sike sin lon nasin tenpo mun li kama a!</title><link>https://lipukule.org/post/2022/01/31/tenpo-suno-pi-tenpo-sike-sin-lon-nasin-tenpo-mun-li-kama-a/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 15:00:16 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2022/01/31/tenpo-suno-pi-tenpo-sike-sin-lon-nasin-tenpo-mun-li-kama-a/</guid><description>ona li seme? mi sona e ni: jan mute li pilin e ni: tenpo suno pi tenpo sike sin li pini lon tenpo pini. nasin tenpo suno la ona li lon, taso ma Asija la tenpo suno pi tenpo sike sin ante li lon tan ni: ma Asija li kepeken nasin tenpo suna li kepeken nasin tenpo mun kin.
tenpo suno ni la jan Anku li pali e seme? open la ma ante lon ma Asija li jo e tenpo suno ni, taso mi sona ala e pali pi ma ante.</description></item><item><title>tenpo pi suno sin pi ma Anku li kama!</title><link>https://lipukule.org/post/2021/08/15/tenpo-pi-suno-sin-pi-ma-anku-li-kama/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/08/15/tenpo-pi-suno-sin-pi-ma-anku-li-kama/</guid><description>mi pali e lipu ni tan seme? tenpo ni li tenpo pi suno sin nanpa 75 pi ma Anku. tan seme la nimi pi tenpo ni li tenpo pi suno sin? tenpo pini ni la jan pi ma Anku li pilin e ni: ona li kama jo e suno sin. mi wile ala utala e ma Nijon e jan pi ma Nijon. mi wile toki taso e tenpo pini pi ma Anku tan ni: jan mute li sona ala e ona.</description></item><item><title>lipu ku: lipu sin pi toki pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/08/07/lipu-ku-lipu-sin-pi-toki-pona/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/08/07/lipu-ku-lipu-sin-pi-toki-pona/</guid><description>lipu ku li seme? lipu ku li lipu sin pi toki pona tan jan Sonja. pu la nimi 120 li nimi ale pi toki pona, taso jan Sonja li pana e nimi sin tan kulupu pi toki pona tawa lipu ku. ku la nimi ku suli en nimi ku lili li lon. nimi ku suli li nimi lon ku. jan mute li kepeken nimi ni. nimi ku lili li nimi kin lon ku, taso jan lili kepeken nimi ni.</description></item></channel></rss>