<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jan Nijo on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-nijo/</link><description>Recent content in jan Nijo on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tok</language><lastBuildDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/janpali/jan-nijo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>o lukin ala e monsi</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/14/o-lukin-ala-e-monsi/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/14/o-lukin-ala-e-monsi/</guid><description>suli: nimi musi ni li monsuta lili. ni li ike tawa sina la o lukin ala e ona.
tenpo pini mute la, kulupu li lon. kulupu ni li lili mute. jan lawa pi kulupu li jan Makalesi. ona li sona mute li lawa pona e kulupu. jan olin ona en ona li jo e jan lili wan. jan lili li jan Maku. ona li wile sona e ale li toki tawa jan ale.</description></item><item><title>len kule</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/11/len-kule/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/11/len-kule/</guid><description>ni li len lipu pi jan kule. ona o pona!
jelo li suno: suno insa li walo e nasin.
loje li olin: o pini ala e olin.
laso li kasi: ma jan li ma kasi.
pimeja li kulupu: jan li kulupu wan.
kule li mi mute: jan ale li pona.</description></item><item><title>telo li lon ma mi</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/09/telo-li-lon-ma-mi/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/09/telo-li-lon-ma-mi/</guid><description>telo li lon ma mi pipi tan anpa kalama kon telo li tan sewi lon ma mi</description></item><item><title>pan sike suwi</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/04/pan-sike-suwi/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/04/pan-sike-suwi/</guid><description>nasin pali pi pan sike suwi
ijo:
ko pan ko suwi ko jelo tan telo soweli, anu ko walo tan kasi ko pi kama suli ko namako selo kili (lon wile sina) ko pan: ko suwi: ko jelo: ko pi kama suli: (ko pi kama suli li seli lon telo)
ko namako: selo kili: o namako e ko pan kepeken ko pi kama suli, kepeken ko namako o pakala e ko jelo lon poki o pali e ko jelo kepeken ilo palisa o pana e ko suwi o pali o pana e ko pan o pali sina wile e namako anu seme?</description></item></channel></rss>