<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>toki on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/kule/toki/</link><description>Recent content in toki on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tok</language><lastBuildDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/kule/toki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>lipu pu Tosi li lon a</title><link>https://lipukule.org/post/2021/12/08/lipu-pu-tosi-li-lon-a/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/12/08/lipu-pu-tosi-li-lon-a/</guid><description>jan ale pi toki pona o · toki a
tenpo mute la lipu pu li lon toki Inli li lon toki Kanse li lon toki ante ala · tenpo suno lon la ni li kama ante! · mi toki Tosi e lipu pu! · sina ken kama jo e ona tan esun Amason lon ma mute a · lipu pu pi toki Tosi la sona ku kin li lon! · mi pana e toki noka lon poka pona ale · kin la nimi ku suli li lon a!</description></item><item><title>nasin nanpa mute li lon</title><link>https://lipukule.org/post/2021/09/21/nasin-nanpa-mute-li-lon/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/09/21/nasin-nanpa-mute-li-lon/</guid><description>nasin pi toki pona la, ijo pi wile suli ala o weka. nanpa li ijo ni. tenpo mute la, jan li wile sona e ni taso: ijo ala anu wan anu tu anu mute li lon? kulupu Wapili li jo e nimi ni taso, li awen lon pona.
ni la, nasin nanpa pu li ike tan wile. jan Sonja li wile e ni: sina wile ala toki e nanpa suli. kin la, tenpo pini suli la, nimi luka en mute en ale li nimi nanpa ala!</description></item><item><title>lipu ku: lipu sin pi toki pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/08/07/lipu-ku-lipu-sin-pi-toki-pona/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/08/07/lipu-ku-lipu-sin-pi-toki-pona/</guid><description>lipu ku li seme? lipu ku li lipu sin pi toki pona tan jan Sonja. pu la nimi 120 li nimi ale pi toki pona, taso jan Sonja li pana e nimi sin tan kulupu pi toki pona tawa lipu ku. ku la nimi ku suli en nimi ku lili li lon. nimi ku suli li nimi lon ku. jan mute li kepeken nimi ni. nimi ku lili li nimi kin lon ku, taso jan lili kepeken nimi ni.</description></item><item><title>kulupu pi lanpan nimi ISO tawa toki pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/06/12/kulupu-pi-lanpan-nimi-iso-tawa-toki-pona/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/06/12/kulupu-pi-lanpan-nimi-iso-tawa-toki-pona/</guid><description>tenpo mute la jan li wile kama jo e nimi ISO (ISO-639-3) tawa toki pona.
tan seme nimi ISO li pana e ken mute tawa toki pona:
nimi ISO li tan sona tawa ilo. nimi ISO li lon la ilo mute li ken sona e lon pi toki pona. nimi ISO li lon ala la ilo mute li ken ala sona e lon pi toki pona. ilo li wile e nimi ISO tawa sona toki.</description></item><item><title>lipu Wikipesija sin</title><link>https://lipukule.org/post/2021/05/02/lipu-wikipesija-sin/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/05/02/lipu-wikipesija-sin/</guid><description>jan li pali e lipu Wikipesija sin. jan Tepo li kama jo e ilo tawa lipu. jan Sasi li pana e sitelen tawa ona. jan Mimoku li lanpan e sitelen majuna tan tokipona.wikipedia.org (lipu moli).
tan seme? fandom.com li ike mute. ona li jo e ijo mute pi toki pona ala li jo e lipu mani mute. fandom.com li lipu pi toki pona taso ala.
kin la, jan tan kulupu pi lanpan nimi ISO tawa toki pona li wile e lipu mute pi toki pona.</description></item><item><title>nimi 'tonsi' li pona a!</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/08/nimi-tonsi-li-pona-a/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/08/nimi-tonsi-li-pona-a/</guid><description>tonsi li seme? nimi ‘tonsi’ la, kepeken tu wan li lon. kepeken nanpa wan la, tonsi li mije ala li meli ala. kepeken nanpa tu la, kon pi nimi tonsi li ni: jan li mije tawa meli, anu jan li meli tawa mije, anu jan li meli anu mije tawa tonsi. kepeken nanpa tu wan la, kon pi nimi tonsi li ni; jan anu ijo li lukin meli ala li lukin mije ala.</description></item><item><title>isipin</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/22/isipin/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/22/isipin/</guid><description>tenpo ale la, jan mute li pali e nimi sin pi toki pona. jan mute li toki e ni: &amp;lsquo;a, mi wile toki e ijo ni lon toki pona! taso mi sona ala e nimi pona tawa ona. ni la mi o pali e nimi sin pi kon ni. a a.&amp;rsquo; tenpo mute la, nimi sin li musi taso, li kama suli ala. jan mute li sona ala e ona.</description></item><item><title>sowejoki</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/16/sowejoki/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/16/sowejoki/</guid><description>sina sona ala sona e toki musi &amp;lsquo;Jabberwocky&amp;rsquo; tan jan Luwikalo (Lewis Carroll)? ona li toki musi pi wawa mute. jan mute li sona e ona, taso ona li sama ala pi toki musi ante.
lon ona la, nimi nasa mute li lon. nimi li nasa tan ni: jan ala li sona e kon ona. ona li nimi pi kon ala - jan Lewikalo li pali e nimi sin lon pali pi toki ona!</description></item><item><title>monsutatesu</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/29/monsutatesu/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/29/monsutatesu/</guid><description>o awen: sina jan sin pi toki pona la, toki ni li ken pona ala a.
nimi &amp;lsquo;monsuta&amp;rsquo; li nimi pi toki pona pi tenpo pini mute. kon ona li sama ni: ijo li monsuta la, ona li ken pana e ike tawa sina, li ken moli e sina. ni la sina pilin ike tan ona. pilin ni li &amp;lsquo;pilin monsuta&amp;rsquo;. ijo li &amp;lsquo;monsuta&amp;rsquo;.
taso, kon pi toki &amp;lsquo;ona li monsuta e jan&amp;rsquo; li seme?</description></item><item><title>omekapo</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</guid><description>ken la, sina lon kulupu &amp;lsquo;ma pona pi toki pona&amp;rsquo; la, sina kute mute e ni lon toki uta: &amp;lsquo;omekapo!&amp;rsquo; taso sina sona ala sona e kon pi nimi ni? sina sona la, sina sona ala sona e tan, e kama lon pi nimi ni?
sina sona ala la, toki ni li ken pana e sona.
tenpo pini mute mute la, jan mute pi toki pona li kama lon kulupu lon ma Teka (Texas).</description></item></channel></rss>