<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>toki on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/kule/toki/</link><description>Recent content in toki on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tpo</language><lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/kule/toki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>nimi 'tonsi' li pona a!</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/08/nimi-tonsi-li-pona-a/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/08/nimi-tonsi-li-pona-a/</guid><description>tonsi li seme? nimi ‘tonsi’ la, kepeken tu wan li lon. kepeken nanpa wan la, tonsi li mije ala li meli ala. kepeken nanpa tu la, kon pi nimi tonsi li ni: jan li mije tawa meli, anu jan li meli tawa mije, anu jan li meli anu mije tawa tonsi. kepeken nanpa tu wan la, kon pi nimi tonsi li ni; jan anu ijo li lukin meli ala li lukin mije ala.</description></item><item><title>isipin</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/22/isipin/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/22/isipin/</guid><description>tenpo ale la, jan mute li pali e nimi sin pi toki pona. jan mute li toki e ni: &amp;lsquo;a, mi wile toki e ijo ni lon toki pona! taso mi sona ala e nimi pona tawa ona. ni la mi o pali e nimi sin pi kon ni. a a.&amp;rsquo; tenpo mute la, nimi sin li musi taso, li kama suli ala. jan mute li sona ala e ona.</description></item><item><title>sowejoki</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/16/sowejoki/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/16/sowejoki/</guid><description>sina sona ala sona e toki musi &amp;lsquo;Jabberwocky&amp;rsquo; tan jan Luwikalo (Lewis Carroll)? ona li toki musi pi wawa mute. jan mute li sona e ona, taso ona li sama ala pi toki musi ante.
lon ona la, nimi nasa mute li lon. nimi li nasa tan ni: jan ala li sona e kon ona. ona li nimi pi kon ala - jan Lewikalo li pali e nimi sin lon pali pi toki ona!</description></item><item><title>monsutatesu</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/29/monsutatesu/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/29/monsutatesu/</guid><description>o awen: sina jan sin pi toki pona la, toki ni li ken pona ala a.
nimi &amp;lsquo;monsuta&amp;rsquo; li nimi pi toki pona pi tenpo pini mute. kon ona li sama ni: ijo li monsuta la, ona li ken pana e ike tawa sina, li ken moli e sina. ni la sina pilin ike tan ona. pilin ni li &amp;lsquo;pilin monsuta&amp;rsquo;. ijo li &amp;lsquo;monsuta&amp;rsquo;.
taso, kon pi toki &amp;lsquo;ona li monsuta e jan&amp;rsquo; li seme?</description></item><item><title>omekapo</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</guid><description>ken la, sina lon kulupu &amp;lsquo;ma pona pi toki pona&amp;rsquo; la, sina kute mute e ni lon toki uta: &amp;lsquo;omekapo!&amp;rsquo; taso sina sona ala sona e kon pi nimi ni? sina sona la, sina sona ala sona e tan, e kama lon pi nimi ni?
sina sona ala la, toki ni li ken pana e sona.
tenpo pini mute mute la, jan mute pi toki pona li kama lon kulupu lon ma Teka (Texas).</description></item></channel></rss>