<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lon on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/kule/lon/</link><description>Recent content in lon on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tok</language><lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 04:10:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/kule/lon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>nasin lanpan pi nimi iso</title><link>https://lipukule.org/post/2022/01/17/nasin-lanpan-pi-nimi-iso/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 04:10:01 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2022/01/17/nasin-lanpan-pi-nimi-iso/</guid><description>tenpo pi pini lili la, kulupu SIL li toki e ni:
a, ni (toki pi nimi iso tawa toki pona) li pona meso. taso, sina ken pona e ona. lipu ni li toki e wile mi. o pali lon tenpo pi lili mute a!
kulupu li sona e ni la ona li alasa e wile ona.
wile suli ona li lipu pi toki ni: jan pi toki pona ala li lukin tawa toki pona.</description></item><item><title>musi li weka lawa</title><link>https://lipukule.org/post/2022/01/13/musi-li-weka-lawa/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2022/01/13/musi-li-weka-lawa/</guid><description>lawa li wile ala e musi sina. sina sona e lon ni. lawa pali li wile e pali taso sina. sina musi la sina pali ala la ona li wile e pini musi sina. lawa sona li wile e sina sona taso. sina musi la sina kama sona ala la ona li wile e pini musi sina.
lawa li ken e musi lili a. lawa sona la sina ken musi li ken moku lon tenpo lili!</description></item><item><title>lawa pi ma Setona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/19/lawa-pi-ma-setona/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/19/lawa-pi-ma-setona/</guid><description>jan mute li sona e ma tomo Setona (Sedona). ona li lon ma Jawapa (Yavapai) pi ma Alisona (Arizona). sina sona e ona, la tan pi sona sina li kiwen loje suli lon ona. ma tomo Setona li pona tawa jan mute tan kiwen suli ni. jan mute li tawa ona tan suwi ma, tan lukin pona. jan li ken tawa nena lon nasin, li ken sona e kasi mute, li ken lukin e ijo pi pona suwi.</description></item><item><title>tomo kasi nanpa tu</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/07/tomo-kasi-nanpa-tu/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/07/tomo-kasi-nanpa-tu/</guid><description>lon ma Olako (Oracle) pi ma Alisona (Arizona, U.S.) la, ma pi telo ala en weka pi ijo ante ale la, tomo suli li lon. ona li tomo walo pi kiwen lukin mute. taso, ante tawa ni la insa ona li jo e ijo mute. insa ona, la kasi li lon! kasi mute en ma ante li lon insa pi tomo walo ni. jan li sona e tomo walo ni: ona li tomo kasi nanpa tu.</description></item></channel></rss>