<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sona on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/kule/sona/</link><description>Recent content in sona on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tok</language><lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 16:47:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/kule/sona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>nasin tenpo pi kamalawala Kanse</title><link>https://lipukule.org/post/2022/06/14/nasin-tenpo-pi-kamalawala-kanse/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 16:47:45 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2022/06/14/nasin-tenpo-pi-kamalawala-kanse/</guid><description>sina sona ala sona e ni: jan mute li kepeken nasin tenpo mute? ma Juwese la mi kepeken nasin tenpo pi jan Kekoli, taso ma en jan ale li kepeken ala nasin ni.
open la mi o toki e ni: nasin tenpo li seme? n, o lukin e ni: mi jan ma. mi lukin moku e kasi, taso mi sona ala e ni: tenpo seme la mi o pana e kasi lili lon ma?</description></item><item><title>akesi pi ante kule</title><link>https://lipukule.org/post/2022/02/03/akesi-pi-ante-kule/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 02:40:23 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2022/02/03/akesi-pi-ante-kule/</guid><description>(mi jan sona akesi ala. mi sitelen musi taso.)
akesi mute li lon. suno ni la mi wile toki lon akesi pi ante kule.
jan mute li sona e ni: selo pi akesi ni li ken ante e kule ona. nasin seme la kule selo li kama ante?
sina kepeken ilo lukin wawa la sina ken lukin pona e ijo pi lili mute. seme li lili mute lon selo kule pi akesi ni?</description></item><item><title>tenpo suno pi tenpo sike sin lon nasin tenpo mun li kama a!</title><link>https://lipukule.org/post/2022/01/31/tenpo-suno-pi-tenpo-sike-sin-lon-nasin-tenpo-mun-li-kama-a/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 15:00:16 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2022/01/31/tenpo-suno-pi-tenpo-sike-sin-lon-nasin-tenpo-mun-li-kama-a/</guid><description>ona li seme? mi sona e ni: jan mute li pilin e ni: tenpo suno pi tenpo sike sin li pini lon tenpo pini. nasin tenpo suno la ona li lon, taso ma Asija la tenpo suno pi tenpo sike sin ante li lon tan ni: ma Asija li kepeken nasin tenpo suna li kepeken nasin tenpo mun kin.
tenpo suno ni la jan Anku li pali e seme? open la ma ante lon ma Asija li jo e tenpo suno ni, taso mi sona ala e pali pi ma ante.</description></item><item><title>tenpo pi suno sin pi ma Anku li kama!</title><link>https://lipukule.org/post/2021/08/15/tenpo-pi-suno-sin-pi-ma-anku-li-kama/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/08/15/tenpo-pi-suno-sin-pi-ma-anku-li-kama/</guid><description>mi pali e lipu ni tan seme? tenpo ni li tenpo pi suno sin nanpa 75 pi ma Anku. tan seme la nimi pi tenpo ni li tenpo pi suno sin? tenpo pini ni la jan pi ma Anku li pilin e ni: ona li kama jo e suno sin. mi wile ala utala e ma Nijon e jan pi ma Nijon. mi wile toki taso e tenpo pini pi ma Anku tan ni: jan mute li sona ala e ona.</description></item><item><title>sike lili laso walo</title><link>https://lipukule.org/post/2021/06/13/sike-lili-laso-walo/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/06/13/sike-lili-laso-walo/</guid><description>tenpo sike 1990 la ilo Ojase nanpa wan (Voyager 1) li pali e sitelen ni tan wile pi jan Ka Sekan (Carl Sagan). jan Ka Sekan li jan pi sona mun li jan pi sitelen lipu. tenpo pali pi sitelen ni la ilo Ojase nanpa wan li weka mute mute tan ma jan. sitelen ni la ma jan li sike lili lili walo lon linja suno.
nimi pi sitelen ni li “sike lili laso walo” (“the Pale Blue Dot”).</description></item><item><title>jan pi moli ala</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/11/jan-pi-moli-ala/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/11/jan-pi-moli-ala/</guid><description>tenpo kama la, mi wile ala moli. mi wile awen lon tenpo ale.
(nimi pi pu ala: monsuta, misikeke, majuna)
sina o sona e ni: mi toki musi e moli e ijo ante ike. mi wile e ni: sitelen ni li musi. taso, o lukin e pilin sina.
pilin ken la, sina toki e ni: “taso, jan Api o, jan pi moli ala li pilin ike, li jo ala e jan pona e jan olin e nasin.</description></item><item><title>nasin kulupu li seme?</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/25/nasin-kulupu-li-seme/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/25/nasin-kulupu-li-seme/</guid><description>toki. mi kulupu Aponi. jan mute li sona ala e ‘kulupu’ ni; mi wile pana e sona pi nasin ni mi.
&amp;lsquo;nasin kulupu&amp;rsquo; li seme? kulupu pi toki pona la, jan mute li sama ni: ona li taso ala lon lawa ona, li kulupu pi sijelo sama. nasin pi kulupu ni li mute; kulupu tu li ken pilin ante mute tawa nasin kulupu ona, li ken ante mute. ni taso li nasin kulupu: jan li taso ala lon lawa.</description></item><item><title>ijo lon pi lon ala</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/01/ijo-lon-pi-lon-ala/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/01/ijo-lon-pi-lon-ala/</guid><description>tenpo mute la, jan li kepeken nasin tawa sona pi ijo lon. nasin ni la, jan li ken sona e ijo lon, li ken pali e ijo kepeken sona, li ken kama e sona sin. tenpo mute la, ni li lon: ijo li lon, anu ijo li powe. ona tu li ken ala lon tenpo sama. ni li nasin sona pi tenpo mute.
taso tenpo sin la, jan sona nasin li open e toki ni: ken la, ni li lon ala.</description></item></channel></rss>