<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/post/</link><description>Recent content in Posts on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tpo</language><lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 06:35:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>kulupu pali pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 06:35:40 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</guid><description>tenpo pini la jan mute li jo ala e ilo pi toki pona. taso tenpo ni la ilo pi toki pona li lon. tan seme a? kulupu pali pona li kama lon. kulupu pali pona li pali e ilo pi toki pona. tenpo ni la ona li kama lon e ilo tu wan pi toki pona. mi pana e lukin pi ilo ni tawa sina.
o lukin: ilo mute ni li pini ala.</description></item><item><title>tan suli lipu li seme?</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/24/tan-suli-lipu-li-seme/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/24/tan-suli-lipu-li-seme/</guid><description>lipu kule li tan wile pi jan mute. lipu kule li tan pali pi jan mute. jan mute li lon nasin mute. taso jan pali ali li wile e ni: lipu ni o nasin pona.
mi ken sitelen mute e nasin pona. taso mi sitelen e ni kepeken toki lili. o kama sona e nasin pona pi lipu kule.
mi la, ‘pona’ li seme?
mi wile e ni: lipu ni li pona tawa jan mute pona.</description></item><item><title>omekapo</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/23/omekapo/</guid><description>ken la, sina lon kulupu &amp;lsquo;ma pona pi toki pona&amp;rsquo; la, sina kute mute e ni lon toki uta: &amp;lsquo;omekapo!&amp;rsquo; taso sina sona ala sona e kon pi nimi ni? sina sona la, sina sona ala sona e tan, e kama lon pi nimi ni?
sina sona ala la, toki ni li ken pana e sona.
tenpo pini mute mute la, jan mute pi toki pona li kama lon kulupu lon ma Teka (Texas).</description></item><item><title>lipu kule li kama lon</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/20/lipu-kule-li-kama-lon/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/20/lipu-kule-li-kama-lon/</guid><description>lipu sin pi toki pona li kama lon. nimi ona li ‘lipu tenpo’. jan pali pi lipu tenpo li wile pana e lipu sin lon tenpo mun kama. toki pona la, ona li lipu nanpa wan sama ni.
jan lawa pi lipu tenpo li toki e ni: “sina wile sitelen tawa lipu ni la, o sitelen ala e ijo pi nasin jan. sina ken sitelen e ijo lon tenpo ni. taso, sina ken ala pana e pilin sina lon sitelen sina.</description></item></channel></rss>