<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>toki pona on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/poki/toki-pona/</link><description>Recent content in toki pona on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tpo</language><lastBuildDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/poki/toki-pona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>lipu ku: lipu sin pi toki pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/08/07/lipu-ku-lipu-sin-pi-toki-pona/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/08/07/lipu-ku-lipu-sin-pi-toki-pona/</guid><description>lipu ku li seme? lipu ku li lipu sin pi toki pona tan jan Sonja. pu la nimi 120 li nimi ale pi toki pona, taso jan Sonja li pana e nimi sin tan kulupu pi toki pona tawa lipu ku. ku la nimi ku suli en nimi ku lili li lon. nimi ku suli li nimi lon ku. jan mute li kepeken nimi ni. nimi ku lili li nimi kin lon ku, taso jan lili kepeken nimi ni.</description></item><item><title>kulupu pi lanpan nimi ISO tawa toki pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/06/12/kulupu-pi-lanpan-nimi-iso-tawa-toki-pona/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/06/12/kulupu-pi-lanpan-nimi-iso-tawa-toki-pona/</guid><description>tenpo mute la jan li wile kama jo e nimi ISO (ISO-639-3) tawa toki pona.
tan seme nimi ISO li pana e ken mute tawa toki pona:
nimi ISO li tan sona tawa ilo. nimi ISO li lon la ilo mute li ken sona e lon pi toki pona. nimi ISO li lon ala la ilo mute li ken ala sona e lon pi toki pona. ilo li wile e nimi ISO tawa sona toki.</description></item><item><title>lipu Wikipesija sin</title><link>https://lipukule.org/post/2021/05/02/lipu-wikipesija-sin/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/05/02/lipu-wikipesija-sin/</guid><description>jan li pali e lipu Wikipesija sin. jan Tepo li kama jo e ilo tawa lipu. jan Sasi li pana e sitelen tawa ona. jan Mimoku li lanpan e sitelen majuna tan tokipona.wikipedia.org (lipu moli).
tan seme? fandom.com li ike mute. ona li jo e ijo mute pi toki pona ala li jo e lipu mani mute. fandom.com li lipu pi toki pona taso ala.
kin la, jan tan kulupu pi lanpan nimi ISO tawa toki pona li wile e lipu mute pi toki pona.</description></item></channel></rss>