<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ilo on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/poki/ilo/</link><description>Recent content in ilo on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tok</language><lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/poki/ilo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>pali kulupu: toki forth pi jan Eris</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/02/pali-kulupu-toki-forth-pi-jan-eris/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/02/pali-kulupu-toki-forth-pi-jan-eris/</guid><description>toki ilo forth li ilo wan ala. ona li kulupu ilo. ona mute li jo e tan wan, taso ona li ken ante mute a! ilo forth ante li lon. ilo gforth li lon. ilo jonesforth li lon. ilo pforth li lon. ale li ante. taso ale li ilo forth.
mi en jan Eris li toki mute e kulupu ilo ni. ona li pali e ilo sin. ona li ilo pi kulupu ni.</description></item><item><title>pilin mi tawa ilo nanpa</title><link>https://lipukule.org/post/2021/02/13/pilin-mi-tawa-ilo-nanpa/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/02/13/pilin-mi-tawa-ilo-nanpa/</guid><description>ilo nanpa pi jan Sate li pona mute tawa kulupu pi toki pona. jan Sate li pali e sitelen tawa pi ilo nanpa; ona li musi a! ni la, mi wile kama jo e ilo nanpa.
mi toki e ni tawa jan Sate kepeken nasin toki pi ilo sona: “mi wile jo e ilo nanpa. mi ken pana e mani tawa sina.” ona li toki e ni: “o pana e mani tawa poki mi.</description></item><item><title>kulupu pali pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</guid><description>tenpo pini la jan mute li jo ala e ilo pi toki pona. taso tenpo ni la ilo pi toki pona li lon. tan seme a? kulupu pali pona li kama lon. kulupu pali pona li pali e ilo pi toki pona. tenpo ni la ona li kama lon e ilo tu wan pi toki pona. mi pana e lukin pi ilo ni tawa sina.
o lukin: ilo mute ni li pini ala.</description></item></channel></rss>