<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jan Jan on lipu kule</title><link>https://lipukule.org/janpali/jan-jan/</link><description>Recent content in jan Jan on lipu kule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tok</language><lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 04:10:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lipukule.org/janpali/jan-jan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>nasin lanpan pi nimi iso</title><link>https://lipukule.org/post/2022/01/17/nasin-lanpan-pi-nimi-iso/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 04:10:01 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2022/01/17/nasin-lanpan-pi-nimi-iso/</guid><description>tenpo pi pini lili la, kulupu SIL li toki e ni:
a, ni (toki pi nimi iso tawa toki pona) li pona meso. taso, sina ken pona e ona. lipu ni li toki e wile mi. o pali lon tenpo pi lili mute a!
kulupu li sona e ni la ona li alasa e wile ona.
wile suli ona li lipu pi toki ni: jan pi toki pona ala li lukin tawa toki pona.</description></item><item><title>kulupu pi lanpan nimi ISO tawa toki pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/06/12/kulupu-pi-lanpan-nimi-iso-tawa-toki-pona/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/06/12/kulupu-pi-lanpan-nimi-iso-tawa-toki-pona/</guid><description>tenpo mute la jan li wile kama jo e nimi ISO (ISO-639-3) tawa toki pona.
tan seme nimi ISO li pana e ken mute tawa toki pona:
nimi ISO li tan sona tawa ilo. nimi ISO li lon la ilo mute li ken sona e lon pi toki pona. nimi ISO li lon ala la ilo mute li ken ala sona e lon pi toki pona. ilo li wile e nimi ISO tawa sona toki.</description></item><item><title>lipu Wikipesija sin</title><link>https://lipukule.org/post/2021/05/02/lipu-wikipesija-sin/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/05/02/lipu-wikipesija-sin/</guid><description>jan li pali e lipu Wikipesija sin. jan Tepo li kama jo e ilo tawa lipu. jan Sasi li pana e sitelen tawa ona. jan Mimoku li lanpan e sitelen majuna tan tokipona.wikipedia.org (lipu moli).
tan seme? fandom.com li ike mute. ona li jo e ijo mute pi toki pona ala li jo e lipu mani mute. fandom.com li lipu pi toki pona taso ala.
kin la, jan tan kulupu pi lanpan nimi ISO tawa toki pona li wile e lipu mute pi toki pona.</description></item><item><title>pali kulupu: toki forth pi jan Eris</title><link>https://lipukule.org/post/2021/03/02/pali-kulupu-toki-forth-pi-jan-eris/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/03/02/pali-kulupu-toki-forth-pi-jan-eris/</guid><description>toki ilo forth li ilo wan ala. ona li kulupu ilo. ona mute li jo e tan wan, taso ona li ken ante mute a! ilo forth ante li lon. ilo gforth li lon. ilo jonesforth li lon. ilo pforth li lon. ale li ante. taso ale li ilo forth.
mi en jan Eris li toki mute e kulupu ilo ni. ona li pali e ilo sin. ona li ilo pi kulupu ni.</description></item><item><title>kulupu pali pona</title><link>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lipukule.org/post/2021/01/25/kulupu-pali-pona/</guid><description>tenpo pini la jan mute li jo ala e ilo pi toki pona. taso tenpo ni la ilo pi toki pona li lon. tan seme a? kulupu pali pona li kama lon. kulupu pali pona li pali e ilo pi toki pona. tenpo ni la ona li kama lon e ilo tu wan pi toki pona. mi pana e lukin pi ilo ni tawa sina.
o lukin: ilo mute ni li pini ala.</description></item></channel></rss>